# README #

Проект предназначен для Arduino MEGA для управления парником.

### Кто ###

* Author: Matyzhonok Victor
* Version 0.1

### Описание проекта ###

* В парнике растут помидоры и огурцы
* Измеряем температуру воздуха у помидор (t1, t2, t3) и огурцов (t4, t5, t6) наверху, по середине высоты, у почвы
* Измеряем влажность почвы у помидор (H1) и у огурцов (H2)
* Измеряем общую освещённость (Light)
* Rule 1: Если H1 < 30% (400 у.е.) - включить полив M3 на 10 секунд
* Rule 2: Если H2 < 20% (300 у.е.) - включить полив M4 на 10 секунд
* Rule 3: Если t1 - t2 < 3 - включить вентиляторы M1 и M2
* Rule 4: Если t2 > 30 - включить вентиляторы M1 и M2
* Rule 5: Если t1 > 30 - включить OUT_1 - открыть окна помидоры
* Rule 6: Если t4 > 30 - включить OUT_3 - открыть окна огурцы
* Rule 7: Если t2 < 18 - включить OUT_2 - закрыть окна помидоры
* Rule 8: Если t5 < 18 - включить OUT_4 - закрыть окна огурцы
* Rule 9: Если t3 < 12 - включить OUT_5 - включить подогрев почвы помидоров
* Rule 10: Если t6 < 12 - включить OUT_6 - включить подогрев почвы огурцов
* Rule 11: Если Light < 1000 лм (900 у.е.) AND Time (8:00 - 20:00) - включить OUT_7 - включить подсветку помидор
* Rule 12: Если Light < 1000 лм (900 у.е.) AND Time (8:00 - 20:00) - включить OUT_8 - включить подсветку огурцов

### Используемые PINы ###

#### Аналоговые ####

* A0 - кнопки на дисплее
* A1 - 
* A2 - 
* A3 - 
* A4 - 
* A5 - 
* A6 -
* A7
* A8
* A9
* A10 - влажность почвы помидор
* A11 - влажность почвы огурец
* A12
* A13
* A14
* A15 - освещённость

#### Цифровые ####

* D0 -
* D1 -
* D2 -
* D3 -
* D4 - LCD экран
* D5 - LCD экран
* D6 - LCD экран
* D7 - LCD экран
* D8 - LCD экран
* D9 - LCD экран
* D10 -
* D11 -
* D12 -
* D13 -
* D14
* D15
* D16
* D17
* D18
* D19 - RTC, вывод CLK
* D20 - RTC, вывод DAT
* D21 - RTC, вывод RST
* D22 - Помидор верх
* D23 - Помидор низ
* D24 - Помидор земля
* D25 - Огурец верх
* D26 - Огурец низ
* D27 - Огурец земля
* D28
* D29
* D30
* D31
* D32
* D33
* D34
* D35 - OUT_1
* D36 - OUT_2
* D37 - OUT_3
* D38 - OUT_4
* D39 - OUT_5
* D40 - OUT_6
* D41 - OUT_7
* D42 - OUT_8
* D43 - M1
* D44 - M2
* D45 - M3
* D46 - M4
* D47
* D48
* D49
* D50
* D51
* D52
* D53

### Связь с автором ###
e-mail: victor@matyzhonok.ru